記協發出聲明譴責示威者干擾無線新聞前線人員

記協就記者採訪受阻聲明

無綫新聞攝影師今日在律政中心外，被大批人士包圍、驅趕，更被人推撞辱罵，以至用電筒近距離照射面部和眼睛，除了今日的事例外，同類事件在近日的公眾活動中多次發生，且有愈演愈烈之勢，其他在場記者多次反映拍攝受阻，香港記者協會譴責這類行為嚴重干預新聞自由；本會促請巿民理性表達意見，不應阻礙傳媒採訪，並尊重新聞工作者採訪權。

記協強調，採訪報道是新聞工作者的天職，採訪現場騷擾前線新聞工作者，會阻礙正常採訪工作、干預新聞自由，亦會削弱公眾知情權。本會促請巿民，如不滿任何傳媒機構報道，應向有關新聞機構反映，不應把不滿宣泄到前線新聞工作者身上，惡意阻礙記者正常採訪。

香港記者協會
2019年6月27日

其他在場記者多次反映拍攝受阻

唔只係搞無視記者喎

唔阻囉
超合作咁一齊拎住「快d轉台」「是是旦旦」係後面囉

邊個想俾人影到個樣呀
你影人前有冇問過想唔想俾你影先

TVB剪頭剪尾喎

唔阻得咩

你估呃人老母唔使付出代價？

跪求 6月份黑警 整合片 (最好有埋字幕)

記協背後加刀

咁警犬推走你地啲伙記又唔出聲？

左膠真係冇X得救,

其實真係唔阻得
不過我支持人係佢後面舉牌

如果現場無記者，我地會被黑警打到豬頭咁

唔撚洗理 , 前線其他記者一定會理解

記恊又玩割蓆

譴責咋?
姐係冇野啦

唔比人影緊係干擾啦
後面舉牌
叫口號影響收音就夠

7警之後有良心果班已經走晒 , 新請果啲都係契弟

佢亂寫係佢事
但你阻人即係比位人入

其實阻又唔洗
舉牌啦

無干擾都會比佢CUT片CUT到暴民咁啦

記協又割蓆

同大公民匯一撚樣，乜會有人視佢地係記者?

但篇文講緊
示威者除左阻無線記者外 阻埋其他記者

譴責: 乖啦, 下次唔好啦
唔係割你蓆呀

聲明吓, 嚇得我呢

播假新聞，抺黑示威者又唔見記恊出聲

根本記恊就係垃撚圾

成條送中條例對香港新聞自由，記者人生安全都好大影響

垃圾記恊有冇出過聲

啱，佢影咪影你個牌

本會促請巿民，如不滿任何傳媒機構報道，應向有關新聞機構反映，不應把不滿宣泄到前線新聞工作者身上

記者本身根本就要割
佢地唔可以介入新聞事件

喺附近叫口號都叫影響收音

on9 報假新聞唔屌, 屌灰人阻你
真野你都唔撚播架啦, 黎影乜鳩
今日果幾個TVB記者同CAM MAN串撚到, 個樣勁撚摟打

理解還理解
譴責犬隻D記你老母
而唔譴責示威者照電筒
就係偏頗

咁你諗下一個偏頗嘅記者協會仲有無公信力.

屌鳩人*

果班唔係記者

係小說家，現場影插圖

點解咁多間傳媒唔搞，係要搞CCTVB??

用腦諗吓啦屌你老母記恊

每個人口罩或者衣服都寫無線新聞 是是旦旦

記協都要做下樣，大家都收，下次繼續

干擾新聞自由？

真係唔好阻記者，就算TVB都係咁話。
1. 你明知TVB偏頗，阻佢哋即係俾位人入多你兩錢重。
2. 之前有記者講過就算係TVB，有時係live拍到，cut唔切，都有機會救到你。
3. 高層有問題唔代表前線有問題，有時都有自己友，唔好增加敵人。

我哋邊有搞記者？

我地屌某些記者咋喎

佢哋機照開咪照講架

記協都要做下樣，大家都收到，下次繼續

無線新聞駛咩出黎拍咩野, 返去好似大公文匯咁看圖作文啦

點解記者要譴責示威者照電筒 ?

睇下台灣反中媒啦 乜撚野干擾新聞自由 痴撚線

屌cctvb都唔好咁直接
咁同班狗記人老母冇分別

記協冇牙老虎，只要唔做犯法野根本你點搞d記者都吹你唔漲

真係，尋日睇立場直播，都唔知邊條戇鳩係咁用遮擋鏡頭。

又唔係影樣嗰啲

以至用電筒近距離照射面部和眼睛
我希望你只係真on9

TVB就真係防礙自由啦, 左剪右剪作故仔, 含撚啦屌你老母

舉牌 喊口號 算唔算阻礙採訪？ ON9?

你譴責左佢老作新聞先啦屌

其實我覺得 淨係舉牌 用光 就夠 一係就圍住佢
但係唔好去整到人

就係想人打佢地

左剪右剪作故仔就咪撚叫自己做新聞啦

成班記者比狗打、噴、射
記協都係譴責
巡例姐
理得佢

yes , 成日報 fake news 就要對付啦

好似台灣咁「快D轉台」係最冇人可以話你

發夢見到連立場新聞都阻

一定扮持平啫
你班人咁認真做咩

是是旦旦無力

好多都無睇晒篇文 只睇到無線兩個字就留言

D記者俾人射緊嗰時

你又有冇出過聲ar屌你老母記恊

你就真係 on9 , 電筒都話唔開得

去CCTVB門口講聲唔好意思囉

打左佢一拳 佢應該可以做番1個星期 60分鐘特集

屌唔好再阻記者好冇
佢係真係有責任報道真相
如果你覺得報導不實咪去投訴囉
依家咁俾哂位人地入一陣班狗又用呢返呢個話我地
仲要有咩事真係靠記者啲相
無論點都好
希望下次唔好阻記者，舉牌咪算

有出過聲
5月尾就出咗聲明反對

講左好撚多次唔需要搞9記者, 你搞唔搞CCTVB, 佢都係報假新聞.
搞完佢可以仲大做文章, 一味發洩完全冇用

幾時譴責無綫做新聞？

係 無線新聞 出賣港人

推

立場影人封狗總CCTV 都比人檔
我覺得就唔太好

琴日仲要立場都俾人用遮擋

無線前線演員關記協咩事

你衝就係俾位人入, 失民心

想睇今日圍CCTVB嘅片

哦 原來示威者屌哂老母 係咁屌9無線記者就無問題

無線都有新聞？
作文就有佢份

有心造新聞抹黑
咁都是是旦旦out啦咪再用啦

一早要咁做
講咗實俾位人入

記協呢個反應係好正常架大家唔洗屌鬼嘅

同埋我認識嘅記者朋友都有叫大家唔好搞前線記者搞得太過火，以佢所知前線記者就咩都錄架啦，但返到去採主同高層要點出佢地都無計，不過班無線前線記者唔夠骨氣劈炮者

記你老母同黑警大和解，你哋唔好阻人

又真係輸左呢樣野

咁老實講 呢啲情況記協都要出下聲明既

你地班廢青

個個阿伯款都就退休喇

agger

是是但但根本唔算係記者，喺度造新聞都唔係報新聞既，洗撚理佢咩

CCTVB惡行遠超10年前是是旦旦口號

依家再用就真係太HEA太是旦

一言驚醒洛克人

tvb 成日播fake news 又唔駛譴責？
對住無恥流氓，你教市民點做。

今朝叫得好齊

總之大家有共識 剩係做TVB OK

仲好意思話自己記者 記唔記得記者既職責係咩啊？
係客觀咁如實報導事情！
你成日屈打成招 返去讀下書先啦記你老母！

老老豆豆 前線set 緊鐵馬 周圍冇差佬
記者開晒燈影大頭 我地開遮有咩問題
唔係話你記者想篤灰 而係差佬會用呢啲片黎做証據
如果咁樣都干預你 真係唔好意思

利申 好多謝大部份記者幫手頂住班差佬

如果電視城被圍到記者出唔到去採訪其他地方，佢會有咩新聞播？
淨係播外地新聞？

想睇片
快轉台 出賣港人 呃我老母我都覺得好過

事事旦旦1000倍
依家何止事旦呀

又唔見其他記者俾人攪

無線係幾時有新聞部？唔係改左做維穩部咩

要令做 TVB 記者都會感到羞恥

2014年支那都派大媽圍蘋果

作文還作文，都唔好阻到記者做嘢。唔係同班狗有咩分別記者都係隊友

嗰時點

其實舉牌 同叫口號都合理
但阻就搵到位比人入

明白要反tvb
但應該收集多d 佢做假 抹黑既片段 比記協等等 等佢地幫手出聲明話tvb 造假新聞

另外應該多d 派傳單 同宣揚返tvb 點做假新聞 洗人腦 叫人唔好睇

根本就要

不過G20後啦

採訪現場騷擾前線新聞工作者，會阻礙正常採訪工作、干預新聞自由，亦會削弱公眾知情權。

七警案係靠tvb前線記者公開
要屌去屌無線高層

即使搞記者
國際標準係入佢鏡諷刺佢.
阻前線記者只會犯眾憎, 柒出國際, 令港人蒙羞

講開又講，同事話前排立會傾送中嗰陣，一邊聽收音機一邊開住電視睇，delay之餘仲cut埋聲，cut咗泛民去主席位鬧嗰啲聲

Cctvb咁黑人憎唔係一日造成，有骨氣嗰啲已經走哂喇

梗係阻得啦

有時做緊高危野
你唔怪得佢地擋鏡頭自報
但總之唔好郁手郁腳

佢地咁選擇性報導 捏造新聞
咁先係最影響公眾

割撚飽佢

依5年來河蟹程度提升晒啦

同類事件在近日的公眾活動中多次發生，且有愈演愈烈之勢，其他在場記者多次反映拍攝受阻

唔好忘記上到庭班仆街唔肯拎條片出黎

唔好再阻住記者啦！

建立文明示威良好形象啊咁多位

當自己樣冇問題，但係唔好做到唔俾佢地影嘅程度就應該冇聲出

真係on撚9，無人想對付tvb?

係唔好再阻住其他記者呀

記協助攻？

將軍澳壹傳媒大樓連續第四夜遭黑暗勢力衝擊，一街之隔的美亞集團中心更被利用作衝擊人士大本營，每晚聚集大批人士，在目露兇光的紋身青年開路下，浩浩蕩蕩走去踩場，粗口挑釁並襲擊壹傳媒員工。據悉，這場針對壹傳媒行動由內地國安系統暗中操控，香港福建幫出錢出力。本身為福建省晉江市政協委員的美亞娛樂老闆李國興則聲稱，不清楚集團中心夜晚發生的事。

新聞自由包括埋TVB嘅抹黑手段？！

琴晚事實係有人阻過tvb以外既記者
之前淨係追屌tvb阻佢拍記協都冇出聲
豬隊友就係呢d亂鳩咁黎

cctvb影人大頭

我喺現在場仲有個白衫戴帽嘅人影大頭，冇記者證，畀人屌咗兩鑊

哦 譴責班示威者好呀

咁幾時譴責無綫新聞剪裁新聞呀？

示威者做法正確

正想咁講

拍到有用都唔撚比你上庭用啦

無記新聞專屈示威者，不讓他們影有什麼問題？

TVB都唔係中立報新聞 點解比你影

無線camman自己影返諷刺無線既標語

除了今日的事例外，同類事件在近日的公眾活動中多次發生，且有愈演愈烈之勢，其他在場記者多次反映拍攝受阻，香港記者協會譴責這類行為嚴重干預新聞自由；

Keep住咁玩，林奠齋訓唔做都可以由輸變和

第2點可以講你知無用的
上法庭要求拍攝人同擁有人上庭先可以拎條片嚟用做證據
CCTVB係試過好多次唔畀佢拍攝嘅片當作證據

返去搵編審個名
同埋出袁志偉個名

Camman同記者係拎片返去
但剪咩野出咩野係編審同袁花決定
雖然唔排除有啲中層為咗討好高層而自我審查

如果大家唔想再搞記者同camman
就要捉返負責決定嗰個人出黎鞭
好似記協咁講對撚準CCTVB個機構

唉

其他記者都有人攪？

立場都有人阻，好似

班友都配叫記者，做緊採訪?
成班作家黎喎

點解tvb機無tvb sticker？ 係咪自己都以cctvb既身分為恥？

如不滿任何傳媒機構報道，應向有關新聞機構反映

二百萬香港識做啦

有講係受示威者阻礙咩
在場而又阻得記者最多嘅好似一路都係警察

希望大家明白
連登仔先會知 tvb 成日造假
出面好多人未必知
大家應該用多d 証據去同大眾講
tvb 點做假
大家去阻佢，其他人就會同情佢

記你老母協會

唔係唔阻得
只係你攪到大家關係差
佢唔影你 或者唔出片
到時比龜打都冇證據
同埋好多記者612同之後都好幫手
唔好攪差大家啲關係
要攪TVB只係需要令到條條片佢都唔用得
唔洗阻嘅

如不滿任何傳媒機構報道，應向有關新聞機構反映，不應把不滿宣泄到前線新聞工作者身上，惡意阻礙記者正常採訪

人地畫公仔畫出腸⋯你地咁都仲唔明

你可以屌佢可以舉牌，不過唔好物理上搞佢，頭先睇live都見到有人拎電筒對無線記者隻眼，前線記者又唔係剪片嗰個為咩呢

記拹含撚啦.....無線日日播假新聞就好撚好呀?
屌佢就屌佢...唔撚洗比面無線.....
定係你班仆街無專業操守???

神槍手都係cctvb影到

記協咁講係咪即係叫我地去圍tvb總部咁解

有，琴晚仲比人趕，

琴晚果班人真心弱智

法官特別關注，控方證物中包括來自無綫電視的新聞片段，惟控方沒有證據證明該片段沒有受到干擾，屬真確無誤的證物。控方指已尋求拍攝該新聞片段的攝影師協助，惟該攝影師拒絕協助，控方或會有其他證供可證明片段的真偽性。辯方指，將對該新聞片段有所爭議。

發覺所有冇撚用既機構，聲明都係咁講
警犬呀，港共呀，一樣

其實係影緊D示威者嘅樣........

琴晚立場直播果時
有個女仔用遮遮住佢鏡頭

如果在場見到幫幫手叫住佢地啦
但真心 入面有人特登搞事都唔出奇

不如反省下點解咁多間得你俾人干擾啦

揀撚晒啲維穩野嚟播
你何來新聞自由呀屌你老母臭閪

係喇，個撚個都係位
憑票對號入座啦

干擾無線作故仔自由，是為了還香港人真相真新聞!

鬧得警犬阻記者採訪
示威者鬧記者採訪就都要鬧
阻梗新聞自由 記協出聲都合理
用閃光燈就唔好啦 6.9個晚班狗都係咁影記者
舉牌同嗌口號等佢出唔到咪算

真天真
重覺得啲投訴機制係有用
全部都係政府/公營機構嚟

希望記協亦都譴責CCTVB個管理層，操控新聞編輯，防礙新聞自主

其實明記協想支持記者
但示威人士對記者不信任都唔係第一日
俾一個機構做壞左個朵就全部人受
Cctvb出logo大家重易搞
而家佢地收埋個咪牌同logo
潛埋係其他記者後面
阻到其他記者嘅 真心講句唔好意思

琴晚圍狗屋 成個反送中玩完

我覺得班示威者唔岩，應該一齊去CCTVB向所有新聞部員工親自道歉

g20前可唔可以保留戰力

你中立咪有採訪自由
你唔中立，咁駛咩要採訪？返去作新聞咪得

咁垃圾

做得好，係到幫灰衫on9警洗白

CCTVB

協你老母

叫差佬趕人又係咪記者職責先

唔好忘記大部份記者都係自己人
6.12 如果唔係記者，就冇人知道黑警既暴行
主要敵人係個政權，你去玩D記者做咩?
熱血唔代表你可以做埋呢D 蠢事
唉，求求你地，唔好成日上腦啦
記者係我地好重要既盟友黎架
負評既人真心覺得咁樣冇問題?

cctvb報導同事實不乎既新閒，記協又點睇

哩位ching心水清

其實好難搞
俾cctvb影到同作新聞同俾證據對家秋後算帳冇分別
個不信任感太大 同事實上根本就冇可能會信cctvb
然後佢地隱藏logo個下就可能會屌錯埋其他冇show logo嘅記者

其實有 記協同攝記都有譴責

發夢夢到 我用電筒照cctvb 我承認我發夢嗰陣太嬲cctvb既不實報道以及選擇性報道 衝動左 我以後發其他夢一定會冷靜 用舉牌同辱罵cctvb既行為表達意見

btw 喺夢境我主動冇影響過其他記者 如果有其他報社媒體受到我夢境既行為影響 我深切致歉

利申:訓左成日教好攰 發左好耐夢

識玩

咪on9 啦 , 同收 order 做野係無罪一樣邏輯

做乜搞記者，你可以有理由咁做，但係必定令同路人少咗。

自己底死 無話可說
好彩無發夢去CCTVB
如果唔係記協一定反枱

記協呢個聲明好影響中間立場嘅人嘅睇法，所以要好好諗下下一步，每一步都要諗清楚，唔係到時耗盡民意，到時真係唔知攞咩同政府鬥

大家小心比人帶風向，記者係朋友唔係敵人呀！

其實係記者干預緊示威者

有時啲記者打哂燈影哂大頭好難唔擋

新聞播啲唔係事實既野仲係新聞？

其實都想同記協講
唔係我地想阻你
係我地冇可能會信間會將tear gas改做煙霧物體
暫緩改做收回 cut人訪問再剪接嘅傳媒
受訪者又可能俾人秋後算帳 咁叫人點信你

邊個成日做新聞 邊個削弱公眾知情權呢

需要做多啲文宣等人知道tvb啲衰嘢，其實好多人唔知

咁有咩暴行？

你地想一個記者工會加入譴責TVB?
你想記者工會可以點樣出聲

支持舉牌叫口號，唔支持用閃燈或有任何肢體衝突。

如果冇記錯，黑警暗角都係cctvb影到，只係佢高層仆街。

示威人士強調，採訪報道是新聞工作者的天職，前線新聞工作者選擇性播放選擇性報導，會對正常示威不公、干預新聞自由，亦會削弱公眾知情權。本示威人團體促請TVB，如不滿任何人士阻礙報道，應向有關示威團體反映，不應把不滿宣泄到前線示威者身上而去選擇性報導選及擇性播放，惡意抹黑示威者正常示威。

佢譴責黑警同示威者都叫同一個標準嘅
不過記協唔該都檢視下有無傳媒唔公正客觀報導新聞

CCTVB以外既記者就唔好攪啦
CCTVB就舉牌，斷佢廣告米路，同幫屋企裝NOW CABLE算啦

立場新聞直播哥哥講
大部份記者報導新聞果時
會盡量唔focus示威者

影到唔播有用咩當年直播先死死氣攞出來

我明大家咁做既原因
不過為左一個CCTVB，得罪埋其他記者，即係贏粒糖，輸間廠
對我地冇著數
正如上面D 人咁講，不如發起一個針對CCTVB 既行動仲直接同有效
不過我相信大部份勇武既人都係醒目仔女
今次衰左，最緊要下次唔好再犯
同埋真係要搵人道歉
記者唔係普通市民，佢地既支持實在太重要

記你老母個狗算唔算阻？

暗角7警只係好彩live出到
個文稿改左3鑊 越改越輕
之後上庭要原片做證 冇原片
咁叫受訪者點信你

Cctvb睇個死樣都唔會

辛苦你，不過下次發夢既時候真係唔好再咁做啦

CCTVB係focus示威者

豬隊友

當年暗角七警都係CCTVB攝影記者影到
問題响編輯寫假新聞

咪牌都拆 有咩專業操守可言

Cctvb

太多血氣方剛嘅人啦

好老實，工可以㨂過份，無線又唔係高人工。

記者 同 陽光係你既朋友

CCTVB 幾仆街都有時會影到有用既野，例如七警

人地咪譴責左

我想通知返示威既巴絲 無線個記者會拍晒所有野 但問題唔係晌記者度 係晌cctvb內部點剪接 去圍就應該圍cctvb

好簡單一句 除左做外媒同蘋果
香港傳媒冇一間唔係紅底
行頭好撚窄架咋

體諒佢,佢要中立

咁係剪接做架 記者落場係拍晒 自己留左個低 分分鐘第日私下仲幫到手 圍人都要圍個岩既對像

採訪工作因為台徽出現被阻，為咗完成工作要收埋咪牌 =「咪牌都拆 有咩專業操守可言」？

有時啲嘢係雙向，互相尊重啦

其實立場新聞個記者之前都有呻過點解要阻cctvb
問題係編採唔係佢到
但係fb睇到篇文講得幾arm
共業黎 你冇得搞 cctvb咁做串左個場
根本就唔會番到轉頭

即係叫你地去CCTVB示威呀

岩岩發夢見到都覺得唔係咁好，你愈激佢地就將我地愈描愈黑。
同埋始終核心係編稿同剪接，camman影幾多好野班後製唔播都冇用

來自一名前線記者的呼籲

趁上一波群眾運動暫告一段落，下一波運動即將再起之際，希望提出幾點呼籲。

一、不要扮記者

不要扮記者、不要扮記者、不要扮記者，這點最重要，必須不斷重覆強調。

警方在今次行動中，已經多次以有人假扮記者、發現假的記者證為由，對持證記者截查、搜身，目前無法證實警方說法真偽，但已經有足夠理由讓警方行動。

必須指出，即使持有真的記者證，不代表會通行無阻，看看過去幾天一眾行家的遭遇，當知此言非虛；而即使持證記者，一旦參與示威活動，同樣會被控，過去已有案例，簡言之，記者證絕對不是護身符；反過來說，一旦有人行使假的記者證，唯一的後果是被加控行使虛假文書，更會予人口實針對真記者，所以，千萬不要扮記者。

二、不要趕記者、擋鏡頭

已經不此一次，有前線記者在集會現場被阻鏡頭以至驅趕，無必要搬出「前線無辜」這類說法，簡單的理據是，在衝突現場，鏡頭愈多愈好。

雖然無法控制經剪緝的片段會如何，亦不敢否定是否會有個別傳媒，剪緝片段時帶有特定agenda，但到2019年，在衝突現場絕大部份片段都會「直播」出街，這點非常重要，直播鏡頭多、時間長，往往會有意想不到的片段出現在意想不到的地方，例如拍到有人掟磚是NOW TV的直播、影到示威者頭部中彈的是TVB，理應可以說明，針對特定傳媒的阻撓其實並無意義，這一點對抗爭者和警方皆然。

而且當今科技發達，一旦播出的片段根本無法消去，愈多鏡頭和記者在場，愈能以更多角度紀錄現場實況，對還完真相愈有幫助，亦能更有效監測公權力的運用，所以請不要趕記者、擋鏡頭。

三、不要隨便指控傳媒故意點相

經常有抗爭者要求記者，「唔好影樣」。

當然，任何人都有權要求不被拍攝，在可行狀況下，記者都樂於配合，但有一點必須注意，就是在兵荒馬亂之際，要求記者不拍攝面貌，其實是強人所難，在衝突場面攝影師通常會長roll，那時候攝影機的view finder等同他們的眼晴，要他們在人頭湧湧的混亂場面，又要拍攝重點又要避開所有人面，其實不可能。

還記得雨傘運動那張登上時代週刊的照片嗎？抗爭者在催淚煙中手持雨傘，試想如這張照片避開了事主的面部，會變成甚麼樣子？

這裡要先澄清一點，在一般情況下，記者不會故意拍攝在場人士大頭：因為無需要。所謂記者幫當局「點相」，絕對是無稽之談（這裡指的是真正的專業記者）知道一定會有人反駁，經常有記者站得很近拍攝，建議各位看看最終播出的版本，有多少是大特寫鏡頭，專門捕捉在場人士的樣子，應該絕無僅有；更重要的是，以現時的器材水平，如果有意要拍攝特定人士的大頭以「點相」，反而應該站得遠一點再zoom，或用長鏡遠吊，會故意站在面前拍攝，讓對方提高警覺，恐怕只有那些挑機的大媽才會做；更重要的一點是，現時警方拍攝隊、閉路電視以至警員的隨身鏡頭，數量遠超所有傳媒的總和，警方並無需要記者「幫忙」，記者亦不會幫忙。

當然，這些「誤會」（也可能有部份不是誤會），根源於傳媒和公眾缺乏信任，恐怕不是一時三刻化解得了，要建立信任亦不容易，但希望無論持任何立場的人士，都可以思考這幾點呼籲，讓記者能在不受干擾下完成工作。

中央三色台有盡好第四權先學人講新聞自由啦
利用香港言論自由協助中共維穩

應該有一日要圍堵，學台灣咁圍紅色媒體

正確無誤

上面成班都唔睇內文，記協譴責係話唔止無線，其他前線記者都話拍攝受阻呀，仲喺度鬧記協
講真前線記者幫我哋好多，冇佢哋影住有義士俾黑警打死都唔知，自己睇清楚人哋講乜先啦，睇個標題就起晒鋼

勾結警察協會。 收皮啦

紅衛兵

TVB報假新聞, 警察打記者唔見你出聲明,食屎狗返去幫習種含撚啦

成班人接受唔到其他人意見

今次唔怪得記協，記協就係要捍衛記者權益
今次咁搞法記協出聲就梗，唔好話記協係背後插你一刀

其實大家都忿怒，只係想講要做得聰明D，唔好被狗咬返轉頭。

屌,我而家有話記者冇罪咩
佢地冇骨氣要助紂為虐唔肯辭職但都仲有利用價值

要捉就捉撚哂出黎屌
屌鳩黑警都係屌前線屌鬼頭警司屌盧偉聰個撚個都有罪架啦

咁麻煩記協解釋下點解無綫用剪接誤導市民
係咪阻礙新聞自由？

同埋衣家過咗5年
tvb新聞部再清洗過
比2014年更衰

都係個句啦 好難拆
Cctvb 作新聞-》示威者阻-〉收咪牌 扮其他機構記者
-》誤阻埋其他記者

一係就我地唔阻全世界連tvb
一係cctvb唔再作新聞

即係記協已經比中共滲透？

另一個前線記者fb，大家真係唔好再阻記者啦⋯⋯

我覺得前線唔係咁
上面有發夢巴打承認有問題
小心有人帶風向，分化示威者同非CCTVB記者

唔好阻
叫口號舉牌已經夠

其實唔關事 的確有手足阻到其他機構
所以下次醒少少啦

講呢句咩居心呀

一d都唔是旦，係有心剪接片段去屈9 d示威者。
無線新聞，出賣港人！！
呀唔該

分化完示威者就開始分化記者？個算盤打得幾響喎

假新聞都係新聞？

個班人一個不留走晒啦

好撚sad

道歉梗

叫佢哋用投訴機制投訴啦
我哋仲有好多嘢想為香港做

記協係鬼

屌你老母

人地記協做得記者呀頭，點都要出一出聲嘅做個樣啫，大家真係唔好屌記協。要記住冇咗各位記者大哥，大家都好危險!

一陣開個Post比人睇好過
好多人唔睇最後幾頁
淨係睇正負皮幾多
然後跟隊 》上一頁

我地都只係干擾緊個干擾器
利申夢見

有時我覺得記者好努力，好盡責，但無耐片唔係佢剪，雖然有某d記者報導都偏頗

言論自由都包埋對家反對意見
冇得一言堂
記者既新聞自由都係要包埋
記協冇得唔出聲，要持平
冇話撐cctvb
人地台灣都只係可以等立法制裁
行私刑就小心影響埋隔離

又有三毛同傻鳩cctvb洗白白

有阻到嘅 向各位道歉

大佬 人地唔出聲明 隨時俾中共壓死

連日來 除左cctvb

其他前線行家應該係身在曹營心在漢

講又唔聽

睇下tbb d新聞，全部都係幫警，係咁抵毀示威者

on 9,不嬲都偏政府,唔係我地反而偏政府，而係偏政府先反佢。
要講之前唔記得係咪7警果單，最後咪又係唔協助唔俾片

閲

其實唔關事 even唔反都會個編採係民賤聯 想點中立
但只係其他記者真心係無辜

搞清楚係邊個妨礙新聞自由先。

認真死局黎
你嬲佢走去搞佢又話你干預新聞自由,砌得你甘D
你唔搞佢又係比佢任砌
根本就係陽謀,你一定要拆曬成個局先破倒

香港人一日無革命意志一日都係要被食住

呢個聲明本身無問題
但係譴責左tvb假新聞未?未就返屋企比飛機唔該

Bbb嗰啲記者就真係記你老母喇

第一步都做唔到 談何革命
連武器都冇 靠遮咩唔通

記協不嬲on9, 除左咀炮兩句，咩都做唔到

請，佢個post本身都係地球post

係tvb後面舉牌咪算 你阻尻佢咪比佢地亂尻咁寫

大公報呢咁？死柒頭
去死啦 支那狗

你地班死廢青

老老實實，我寧願CCTVB 繼續作新聞都好過失去記者既保護傘
CCTVB個朵已經臭，如果佢作新聞，我地文宣組可以用其他記者既報導去反攻
但係如果冇曬記者既鏡頭，黑警真係可以為所欲為，到時喊都無謂
兩害相權取其輕呀

最後，小心比人帶風向分化示威者同非CCTVB記者
頭先又見到個post屌商台新聞部
唔係話商台唔屌得，不過大家真係小心

因為換咗人

岩，呢個先重點。
tvb 連記者本份都未做好，作為大佬係應該屌9佢在先
邊有可能任得佢咁做，到有人阻止佢就話唔得，咁同幫兇係冇分別。
但係調番轉如果佢有譴責在先，示威者都阻咁就唔岩

阻無線唔一定係要用阻礙佢地點採訪嘅方法。
可以搵日去為圍佢哋嘅總部抗議

都唔係第一次架啦

記協淨係識出聲明譴責之嘛

仲有呀連登仔

香港傳媒全部都染紅統戰晒
歸晒邊

唔好天真啦

唔撚屌佢假新聞走黎屌鳩我地抵制?
喂同黑警一撚樣架渣
路有好多條...路係自己揀

唔阻佢地，出黎行預先整定d紙牌，用軟性方式串無線咁得唔得，而家有言論自由嘛

其實tvb 作新聞都玩左好耐啦，特別呢個月都好勁，咪一樣冇人搞佢

記者守護緊我地，612冇佢地外界點知班狗點對我地

香港人咁有錢,有心既話有咩做唔倒,唔想做姐

你知紅外線直射鏡頭=直射view founder=直射camman眼㗎可？

不嬲淨係搞tvb

認真，喺twitter見到外國記者對呢樣都好反感下
舉牌可能會好啲

畀位人入妨礙新聞自由真係最on9嘅事
不過呢度啲人上晒腦, 阻止唔倒
追求自由嘅人竟然搞記者, 搞到自己同對家做埋相同嘅嘢

外面嗰啲send信畀廣告商, 叫人罷睇就係做實事

記者唔就係應該報導事件真相咩？

而家件事就係示威者向CCTVB不實同選擇性報導要表達不滿，你要做既就係要將佢播出街，咁都算干擾

Cctvb 專發假新聞又唔見你記協譴責？

講真tbb係香港既地位真係吹佢唔漲
想轉台del台又被老豆老母狂x
搞私人機構又會被剪去東張西望到
只願佢繼續投資失敗早日升仙

好撚心涼

玩電筒嘅朋友啱啱喺律政正門道左歉了
就話衝動左 不過都叫返大家用屌鳩、舉牌等等繼續搞tvb

點解淨係阻你無線 唔阻now 唔阻有線
記協唔知點解呀？

過街老鼠

做得好
不過有冇人知

依家係阻埋其他記者呀

我當你有錢 人地美帝去walmart連shotgun都買到
香港？ 汽槍都要搞一輪
純ff

有無source or 片？
利申啱啱走咗

記怯，呸

記協幾時會譴責cctvb造假新聞？

新ac，走啦，三毛拎去

夢境入面係我本人

屌 至少我老豆睇完新聞信咗

佢話啲示威者刻意阻住記者，唔想人影到扔磚

利申: 啱啱鬧完佢

有好多記者影住 應該遲下有

D記者雖然係鬼，但係我地應該唔夠玩

乖仔

無線個D係作者，唔係記者

唔知真假不過無必要認頭

（拍肩

幫cctvb報真新聞

其實冇得拆 唔好聽都要講句
記協叫得記協會幫記者權益嘅
但重糾結係扔磚係點解
磚=核彈

有麻煩睇多d新聞
唔係比人笑

d記者隨時洩露國家機密, 直接送終

想知今早圍cctvb有無片？搵唔到

你條柒頭係個稅局戲子po 洗完地又黎呢度呀

點樣乜都比我講晒？
我又點唔客觀？

防止假新聞出現，有何問題？

記協係唔係無線組成？

拿人地開到口話你地阻住採訪
就輕易俾到位人入

仲有，佢地都無無線logo 鬼知係無線咩

記協強調，採訪報道是新聞工作者的天職，採訪現場騷擾前線新聞工作者，會阻礙正常採訪工作、干預假新聞自由，亦會削弱公眾對假新聞的知情權。

你講到cctvb 從來冇偏坦政府咁

頭先我打電咗話給記協，

1. 我問他點解要寫呢段文章，佢話有乜嘢唔可以; 但我解釋番，因為記協只譴責阻礙採訪，但沒有指出事件背後的原因， 為什麼市民咁討厭tvb， 我形容這聲明只是說出表面，記協沒有深入的分析內裡原因。 因為實在的沒有無緣無故的恨。

2. 我說: 你們除咗採訪權利之外是否維護報道的真實性及檢視報導是否偏頗? 我說這是記協的職責。 他沒有否認。

3. 我問他怎樣投訴? 他說要投訴返嗰間媒體， 我問他投訴tvb，就等於投訴警監會一樣自己查自己， 是沒有作用的。 為什麼記協不代表市民去tvb投訴呢? 他沒有正面回答。

4. 我問點解你接受tvb投訴採訪受阻， 但沒有留意廣大市市民對tvb的投訴? 他說該聲明不是因tvb而出的， 是記協自己寫的。
我說既然沒有tvb向你投訴，你哋就挺身而出， 為何你哋唔替市民為tvb報導偏頗或失實發聲明? 或者去澄清tvb報導是否合理呢? 你可以出聲明去澄清市民是誤解tvb的。

5. 我說記協都是一個媒體，也是一個權力， 希望記協的聲明時不要草率， 以免 令人覺得只是在表面上指責， 沒有客觀分析原因。 tvb是一個大台， 盼望記協了解市民對tvb的期望是高的。

我留咗電話號碼同埋姓名， 希望記協能夠覆返我啦， 唔好好似tvb一樣投訴過冇人覆， 唔好只發聲明沒有聆聽市民的感受。

你都幾過癮喎，睇你回覆一直都係度踩示威者仲要幫住tvb

意見接受 態度照舊

講得好

記協收皮啦

香港記者協會是香港歷史最悠久的記者組織，多年來貫徹始終，致力維護新聞自由及新聞操守。

強烈要求記協發聲明譴責無線新聞違反新聞操守

有理有據

人哋趁袁狗未起身時播片
好有勇氣同風骨

咁暫緩干擾無線記者，直到政府撤回方案

無綫攝影師拒助控方 官指影片真確性存爭議 7警否認所有控罪
前線無辜嫁

大家幫手諗諗

唔會接受無綫，其他可以正常採訪，叫無線借其他台d片lo

你有無出過街？
無線果條攝影師
下下對住示威者既樣影
仲要串柒柒咁 唔打撚佢係我地高EQ

我一直都唔撚明 點「是是旦旦」？
一啲說服力都無
點解唔可以叫「出賣港人」？

我唔該你地唔好再講咩是是旦旦

主要係唔好玩燈姐
舉下牌呀 叫口號呀
行家都理解

割乜撚
人地報導真相
絕對中立用鏡頭說話
一黎阻鏡頭就已經同記者作對
同封住人把口冇分別
咁計法係我地唔岩在先
二黎
記協由始至終都冇話係站係邊
對記者不利防礙新聞自由就係佢既對立面

佢本身已經冇咗新聞自由可以點阻

叫口號都影響收音
依樣先麻煩

YES
10年前嘅SLOGAN
當時可能OK
但依10年CCTVB衰咗幾多
你哋唔係唔知呀

仲用事事旦旦

即係明明輪姦積犯但你只當佢性騷擾咁

行動派

記恊其實無錯
錯喺TVB同其他紅媒

巴打幾個論點踢爆晒記恊既虛偽

唔識轉工？ 根本同黑警一樣道理，助紂為虐嘅人唔抵可憐

岩啊，但個重點佢真係新聞咩。
新聞係咩，係根據事實既記載報道係先新聞，一個虛假，選擇性報導又邊度算係新聞呢？如果記者唔係履行佢咁既本份，又算唔算係一個記者？我唔覺得係

由製造假新聞一刻
TVB已經失去新聞採訪既權利

「唔鍾意唔識香港囉」

覺唔覺得好熟面口？

記協呢度其實係吹雞叫人圍tvb 電視城啦

btw 警犬射記者你唔出聲，而家呢件事就出聲？！

睇完cctvb個報導後發覺唔可以剩係屌佢老母，
要有一個實在啲嘅口號話佢報假新聞等等，
就算佢報等其他記者報都好，
而家cctvb 講到示威者係記者都阻，
下次要講明原因同口號都要針對tvb

哩間仆街野仲可以叫做媒體?

你係記者？
多謝你

而家大家最緊要保持頭腦清醒

我知咁講會比人屌
但係好老實 好多時7警啊朱經緯啊警察掟磚啊都係無線記者影到既

咁返到去播唔播都唔係拍果d話事既
我覺得無必要拍罵d前線記者比氣人受 除時放左工大家都係手足黎

舉下牌算啦

請文宣組盡快出一個示威者聲明去回應，同時讉責tvb嘅失實及選擇性報導

支持！

唔係記者
我係稅局道歉撚

記者?造新聞咋

今日cctvb精心剪輯嘅電影，
講到隻警犬「返工」返到俾示威者圍毆咁
呢啲叫新聞？

當一個電視台呃緊全香港人嘅時候，
你仲同佢講仁義道德，講採訪權？

屌你老母
連登仔立場：凡幫紅底公司做野，就要屌或者唔尊重佢地。因為佢地有得簡唔做

挑
無線亂剪片報導不失又唔見佢譴責
助紂為虐

一齊舉牌啦 寫住
無線新聞 出賣港人
Or
睇緊TVB嘅你快啲轉台啦

我屌你咩
個柒台播左咁多年河蟹新聞，你同我講新聞自由？
自由咁俾佢剪頭剪尾去尻Up？

請cctvb唔好再貼黑膠紙鬼鬼鼠鼠，被免其他同行無辜受害！

乖乖地去睇晒人哋之前出嗰啲聲明先再講啦

真係唔好搞記者，俾位人入，令其他人記者不滿示威人工對我地冇好處。
而家打民意戰，舉牌，嗌口號，圍政府部門好似上星期五咁就可以，唔好做咁多消耗民意嘅野啦，阻佢拍攝對件事又無正面用處

記協真係蠢撚到仆街
CCTVB咁撚樣報新聞仲唔同佢割蓆 劃清界線
呢篇野變相攬緊CCTVB
記協自行了斷

就算係cctvb嘅前線記者，最多都係屌兩句好，唔好防礙佢地拍野，始終仆街係無線新聞高層
要記得：
當年七警
今次警察開槍爆頭
都係無記前線記者影到的

其實尋晚立場直播都有受阻

小心比人帶風向分化示威者同記協/非CCTVB記者

agger 樓上一班唔知真心定5毛

咁點會俾人圍

你咁叻分析

話俾我知呀

唔係講事實既傳媒即係唔係寫緊新聞

係作大
作故仔
生安白做

抵俾人屌

你分析咁叻

咁點解會唔尊重cctvb 既？

你話俾我知呀

屌tvb 係天經地義 咪撚on9 記協

TVB話任何人都要服從共產黨命令
你確定佢係持平中立?

妨礙新聞自由

CCTVB 唔洗講 一定同佢慢慢玩
對前線記者表示同情 但你老闆係TVB
唔好唔記得CCTVB 同黑警點樣合作無間 而家警權無約束 CCTVB繼續做FAKE NEWS
此仇不共戴天
香港人唔可以唔仇警 如果就咁放過佢地,警權一日唔得到約束 HONGKONGERS就要繼續承受佢地既暴力 以後莫講真普選 連集結自由都冇

幾年前佢有個特輯 話64同文革無死過任何一個人
由個刻就已經唔洗再睇

Freedom of Press

師兄呢幾年想做返新聞行業無幾多揀架 仲要愈黎愈多支那人霸位

當個媒體係親政府，並且刻意誤導市民呢？
TVB唔適用於新聞自由底下

但係呢個世界唔應該有freedom of fake news

你可以話佢道德敗壞
但係斷章取義都係冇犯法

有犯法，刻意唔報道梁烈士嘅死訊，已經剝奪咗香港人嘅知情權。
當然民智已開嘅香港人係唔會睇TVB。

大家應該表掦無線主播

下？

一齊幫tvb砌文字背景

大家小心，呢個AC好有可疑

新聞有立場一回事，但我地再有立場都唔應該干涉新聞自由。而且得罪記者等如幫對家做文宣，正如警狗咁惡都要忌記者三分，所以我地更加唔應該咁做

最主要應該真係搞到其他記者，咁唯有舉下牌同係茶記用remote 轉下台啦

你都on9，香港係我哋屋企，點解我哋要移民
記者唔幫cctvb打工，可以選擇去報導事實嘅媒體做嘢

移民同轉工攞嚟類比係咩邏輯，完全九唔搭八

採訪自由係好重要，但係你黑箱編輯呢。
剪到剪尾維穩工具 !

其實最大問題係佢有講唔止無線，其他嘅記者都有表示拍攝受阻，不如屌記協之前睇清楚先啦...
仲有，記協之前同樣有譴責黑警阻記者採訪同拍攝，唔好亂咁講咩助紂為虐，人哋屌咗政府同黑警好多次。

反有好多方法，好似罷睇咁，唔一定用咁嘅方法阻人採訪

明顯真係開始有人反對阻擋TVB亂報新聞
明明上個禮拜個個都係同一諗法唔比呢間仆街亂咁剪接新聞

其實記協個 facebook 一直有出 post 講警察武力對待記者，同爆左主席send人頭相比警察之後都即刻做左野。佢地既原則就係要不偏不倚，我地阻到無線記者係事實，就算佢係紅媒都有記者牌，搞鳩記者佢地邊有可能唔出聲？

佢地立場係必須咁講

呢班都叫記者？

預左負評
都唔知阻黎做咩 佢係cctvb 都好 一樣有新聞自由 你阻住同中共有咩分別

認同，唔好阻佢拍野，係後面舉牌叫口號

你唔一齊幫手反共就係敵人

你記協譴責左誤導性報道先啦

cctvb 採訪示威者基本上等同攻擊緊示威者 , 對敵人講公平人地只會轉頭笑你傻仔

[轉載] 來自一名前線記者的呼籲

一直都話見到佢地舉牌叫口號姐，冇話阻佢拍攝，你要保護自己就包埋新聞自由

總之唔好搞記者
記者好神聖，幫我地影清黑警暴行，係自己友
做好我地本份

發夢見cctvb錄影就舉起大字報：仲睇無線？轉台去viu / cable啦！

今日咁多post俾TVB譴責聲明激出嚟 係咪應該集中一個帖？ 係時候部署反紅媒大遊行

噉都叫左膠

巴絲打們，你地諗諗，你若搞前線記者，即係同當日黑警打記者一樣

咁你重點再講人地黑警？

我覺得，唔好搞前線記者係正確

有時真係做多左

佢報假新聞喎

佢唔係做新聞架喎

你好聲好氣對佢地

佢地屈鳩你喎

咁點樣分辨係佢屈鳩你定佢上司屈鳩佢？

傾到呢度
唔使再傾啦

林鄭都好好人
係中共衰啫

你d 咁既on 9 仔唔好學人講政治啦

問下問題都咁激動
新聞自由係需要嘅，正如言論自由一樣！
如果你理解到傳媒機構背後嘅運作，你就知記者可以做嘅野就係提供資料比上司造新聞，點剪點解釋點用字都唔到佢揀…

btw我唔覺得林鄭衰，佢帶黎社會大和解，齊心反共，我都不知幾支持佢得閒出黎開下記招

佢做假新聞 俾返相應既反應俾cctvb 有咩問題

正如 你點解唔包容埋今次既送中條例
你理解到中共點管治中國

你就明點解佢要推呢條條例

新聞自由 我相信我地唔會打鳩記者

但我地使唔使對佢地客氣呀
唔接受訪問 大聲嘈返cctvb 就叫妨礙新聞自由？
佢影到大家咁撚憎cctvb
就係一單新聞
就係報導緊現況

同樣道理都解釋到黑警個運作，都係助紂為虐。

我記得可以向記協投訴失實報道，唔知點解職員唔講你知

投訴機制
港記者協會致力維護新聞專業操守，設有一個由三名資深新聞工作者組成的操守委員會，並接受公眾關於不實或有違操守報導的投訴，投訴程序如下:
(1) . 本會只接受書面投訴，投訴人將有關報導的原文和投訴詳情寄交本會操守委員會，地址為香港駱克道 348-350 號恒發商業大廈 15A 。

(2) . 本會的操守委員會會作出跟進和調查。

(3) . 操守委員會根據調查結果和本會的專業守則作出判決。

(4). 判決除了交投訴及被投訴兩方外，並會在本會的刊物《記者之聲》和網頁刊登。

注意 : 投訴人需向本會提供真實姓名和聯絡方法，以示公允。但其個人資料只會作調查用途，並不會向被投訴機構披露。